%%% Copyright (C) 2018-2025 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet
%%% «ACT-2008 Mathématiques actuarielles IARD II»
%%% https://gitlab.com/vigou3/mathematiques-actuarielles-iard-ii.git
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\begin{frame}[standout]
  Qu'est-ce qu'une probabilité?
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\large

  \begin{tabular}{rcl}
    général & $\longrightarrow$ & particulier \\
    \addlinespace[7mm]
    groupe & $\longrightarrow$ & individu \\
    \addlinespace[7mm]
    \parbox{35mm}{\raggedleft probabilité mathématique} & $\longrightarrow$ &
      \parbox{45mm}{crédibilité ou \\ degré de conviction}
  \end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \large

  \begin{itemize}
  \item Tout ceci est lié à l'émergence de l'approche bayésienne en
    statistique au cours des années 1950
  \item Les actuaires ont été parmi les premiers à adopter cette
    approche, notamment pour développer la théorie de la crédibilité
    moderne
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \large

  Outre pour ces aspects philosophiques et historiques, ce cours est
  intéressant pour plusieurs raisons, dont:
  \begin{itemize}
  \item procédures actuarielles fondamentales en assurance IARD
  \item modélisation de l'hétérogénéité
  \item outils probabilistes et statistiques peu utilisés ailleurs
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\large
  \textbf{Mes attentes}

  \begin{itemize}
  \item[] \textbf{Enthousiasme} L'intelligence ne grandit et ne porte
    de fruits que dans la joie (Simone Weil)
  \item[] \textbf{Créativité} Sortez du cadre
  \item[] \textbf{Engagement} Vous retirerez davantage du cours si
    vous vous y investissez
  \end{itemize}
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "mathematiques-actuarielles-iard-ii"
%%% coding: utf-8
%%% End:
